\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}


\title{Тестовая презентация}
\author{Иванов Иван Иванович, 1 курс}
\institute{Учебная практика, БФУ имени Канта}
\date{2020}


\begin{document}
	
	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Решето Эратосфена}
		
		\begin{columns}
			\begin{column}{0.4\textwidth}
				Алгоритм нахождения всех простых чисел до целого числа n, который приписывают древнегреческому математику Эратосфену Киренскому. Название алгоритма говорит о принципе его работы, то есть решето подразумевает фильтрацию, в данном случае фильтрацию всех чисел за исключением простых.
			\end{column}
			\begin{column}{0.6\textwidth}
				\includegraphics[width=2.5in]{demo.png}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Алгоритм}
		
		\begin{enumerate}
			\item Выписать подряд все целые числа от двух до $n$: $(2, 3, 4, \dots, n)$.
			\item Пусть переменная $p$ изначально равна двум — первому простому числу.
			\item Зачеркнуть в списке числа от $2p$ до $n$ считая шагами по $p$ (это будут числа кратные $p$: $2,\ 3p,\ 4p,\ \dots$).
			\item Найти первое незачёркнутое число в списке, большее чем $p$, и присвоить значению переменной $p$ это число.
			\item Повторять шаги 3 и 4, пока возможно.
		\end{enumerate}
	\end{frame}
	
\end{document}